<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>流浪日记 on 此间的少年</title>
    <link>https://Huang-zh.github.io/tags/%E6%B5%81%E6%B5%AA%E6%97%A5%E8%AE%B0/</link>
    <description>Recent content in 流浪日记 on 此间的少年</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Aug 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Huang-zh.github.io/tags/%E6%B5%81%E6%B5%AA%E6%97%A5%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>在泉州</title>
      <link>https://Huang-zh.github.io/posts/20240829/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Huang-zh.github.io/posts/20240829/</guid>
      <description>整理相册的时候，突然看到一组照片，是2023年春节，自己独自在泉州的时候记录下的风景。
那么，我决定在2024年的8月份，尝试用一种回忆的叙事方式，把镜头拉回在泉州流浪的日子里。
东街路口 我的第一站，从泉州站直接乘坐的士到达东街，它位于泉州的老城区，和游客打卡地西街相连，但鲜有游客会在东街上漫无目的地游荡。
那天下午，从浙江穿越到这座闽南的城市之后，在路口抬起头，便看到了趴在天上的云朵，有一种久违的松弛感，让前一日还在卖命工作的我感到无比的释然。我对自己说，这几天便让自己在这座城市里好好的流浪。
东街楼宇 这里的楼宇，透露着强烈的岭南风格，红砖和下午四点的阳光相交辉映，有一种红尘滚滚的美。
它们所呈现的，不是那种江南水乡小镇上统一规划并修缮后的工业古态，而是真实的、令人觉得质朴而恰到好处的，脚踏实地的古早味。
那些本地的市民，骑着小电驴每日穿梭在这样一片建筑群里，想必也很惬意吧。
红砖房 站在一幢不起眼的两层小楼前，抬头观察了好久，一切都是如此的和谐。
开元寺西塔 终究是逛到了西街，逛到了开元寺，充满历史的西塔，在过去好长一段时间内被不断修缮和重建，得以保留今日的面貌。
西街的爬山虎 开元寺外，有一幢满是爬山虎的奶茶店，点缀在成片的红砖里，很吸睛。不喝奶茶只留影... 暗夜织上天空 逛着逛着，夜色便接踵而至，在西街的某处，举起手机咔嚓一下，留住这一刻，这稀疏平常的傍晚和寻常巷陌。 候阿婆 去最有名的店铺：候阿婆烧肉粽，点了一个瑶柱干贝肉粽，一碗肉燕，很爱吃这家的粽子，但就是有点难消化... 一个人的club 到了晚上八点多，年关将至，路过一家小酒馆，名字已经记不清，只记得我进去玩了玩老板那把陈旧的吉他（烧火棍的质量...），听众是墙上水缸里的🐟。 点了一杯长岛冰茶，准备喝到微醺，此时店里只有我一个顾客。 事实上，整晚只有我一个顾客。也是，年三十的晚上，谁会一个人在酒吧喝酒呢😄。
夜街 九点过，泉州这座古城的大部分建筑进入沉睡，唯有西街上还是灯火通明，游客络绎不绝。 其实并没有什么好逛的，开满了小吃店，各种食物混杂的味道反而让我不适应。
于是便找了一处人少的楼顶，吹吹风。腊月里的闽南，晚风却相对温和，气温维持在十几度，湿度适中，作为一个浙江人，很是羡慕这样的气候条件。
天主堂 东街上的天主堂，此时已经亮起外立面上的霓虹灯。在一片宁静的夜色中，凝望着不远处西街的繁华，它是东街这片为数不多的，能在夜晚吸引游客来驻足片刻的建筑了。
巷尾 我还在继续往不远处漫游，但是已经离开热闹的西街很久。
深深的巷子里，有两个小孩在放烟花，爽朗的笑声伴随着他们的身影一直往远处飘去。此时可能因为酒劲上头，给我一种怎么追都追不上的感觉。
停下脚步，望着他们的背影在烟雾中隐去，却觉得这般光怪陆离的景象，有种似曾相识的感觉。
旧馆驿 酒劲愈发的上头，于是便在这小巷里坐下，夜色静默，红砖静默，小巷深处传来几声犬吠。我的呼吸声越来越重🤧。
瞄了一眼边上这户人家的门牌，这条巷子的名称叫做：旧馆驿。这名字一看就是有故事的，所以上网搜了一下，原来它曾经也是泉州城内很热闹的地段。
元代时期，由于泉州对外交通贸易十分发达，官员、中外商人往来频繁，为了给来泉者提供服务，巷内设有一座专供过往官员或信使更换马匹的馆舍，故名馆驿。明代，馆驿迁往西街头北侧（今泉州影剧院附近）的“驿内巷”。在清代，此巷属万厚铺古榕里，时人讹称为“牛仔驿”。
经过了几个朝代，时光精雕细琢之后，沉睡在21世纪。实在是佩服泉州市容管理的水平和格局，这些古建筑、古名能够得以保留，也仰仗他们的决策。泉州这座城市申遗成功，也确实实至名归。
崇武海边 第二天睡到日晒三竿，醒来后在地图上寻找感兴趣的目的地，想着来一场随性一点的hanging around。
发现大陆的一角有一座古城名叫崇武，是明朝为抵御倭寇入侵所建的一座石头城，离市区两小时车程。于是毅然决定简单吃个午饭，乘坐大巴前往。谁知到达后，古城早已不存在，仅留有城墙，经修缮之后面貌尚可。
遂开始在海边漫无目的游荡，只记得那个下午，躺在礁石上，听着海浪拍打礁石的声音，看着波光粼粼的海面，吹着咸咸的海风，我的内心是无比的放松🏝&amp;hellip;..
躺着... 抛下了所有的烦恼，思绪伴随着远处的海天一线，越飘越远～
西街钟楼 时间过得很快，在海边度过了一个非常闲适的下午。回到市区已是傍晚时分，老钟楼亮起，听人说，它将会在那晚敲响2023年的等一声钟声。陆陆续续的人路过，纷纷围着钟楼打卡纪念。
由于我第三天准备去爬清源山，所以便放弃了和大家一起等待新年的钟声🕛。
第三天，一大早便起床，整装待发前往清源山。
清源山位于丰泽区，从我住的酒店能够乘坐公交，半小时便能到达。它与泉州市山城相依，在山顶能够俯瞰刺桐城全貌。
老君岩 山脚下的老君岩，是大家的打卡地。清源山海拔虽然不算高，但500米的海拔还是让不少人选择在山脚下徘徊。可那群人不包括我，我选择在正月初二，开始我2023的第一次爬山。
毕竟，我相信更好的风光始终要在高处才能欣赏。
装起来了 爬升的过程整体简单，都是石板路台阶。不知不觉便热起来了，脱掉我的始祖鸟外套，来一张背影。
俯瞰刺桐城 这个高度已经可以俯瞰泉州面貌了，我住的酒店，就在不远处那一大片湖的边上。非常推荐，泉州中心假日酒店🏨。
此外何求 继续爬升，路过一座山门，像是一位老友给我留下的灵魂拷问，让我陷入深深的沉思💭。
在这山林之间，鸟鸣声不绝于耳，树木的芬芳让我沉醉，得如此美景，使我从容淡定，此外何求？
百丈坪 终于到达百丈坪，留念一张，这个角度看去，云朵比市区要近，视野逐渐被雾气所笼罩，略显朦胧。
时光列车仍在往回穿梭，未完待续&amp;hellip;&amp;hellip;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
