<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>大黄日记 on 此间的少年</title>
    <link>https://Huang-zh.github.io/categories/%E5%A4%A7%E9%BB%84%E6%97%A5%E8%AE%B0/</link>
    <description>Recent content in 大黄日记 on 此间的少年</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Sep 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Huang-zh.github.io/categories/%E5%A4%A7%E9%BB%84%E6%97%A5%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>在千岛湖</title>
      <link>https://Huang-zh.github.io/posts/20240902/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Huang-zh.github.io/posts/20240902/</guid>
      <description>我从来没去过千岛湖，我这么和我的爱人说。于是，就有了一场说走就走的自驾游。在我生日的这个节点，二人驱车前往湖光山色之间，度过了很松弛的两日。
从杭州出发，两个半小时的车程，幸运的错开了周六早上的出游高峰，路况非常好～
到达千岛湖假日酒店，我们订的家庭湖景房，由于还没有打扫完毕，在大堂等了半小时&amp;hellip;等待期间偷拍我的大美女😊
wait for check in 好飒的姐姐  旁边小女孩的目光，被这位走路带风的姐姐吸引～ PS:一席蓝色的长裙，蓬松的大波浪，把我也迷的不要不要的😄
 入住之后，稍作整顿，老婆在网上搜了一家味道也不错的烘焙店，我们便驱车前去购买小蛋糕🍰。路上的云朵趴在远处的山头上，卷卷舒舒，自在如风。
安详的云朵 到达一个叫做骑龙巷的地方，是淳安县有名的步行街区。下午三点，牵着爱人的手，漫步在石板路的台阶上，除了太阳有点热，一切都很OK，so sweet💙。
光影 蛋糕先放回酒店，之后便前往一个叫做啤酒小镇的地方，有一处网红打卡地，岸边挤满了人，大家都在为怎么拍出有意境的照片而绞尽脑汁，实际上，随手一拍就很出片～
灯塔 风是热热的，但落日的余晖能让人短暂的忽略环境的炎热，踱步看着远山默默的发呆😯
啤酒小镇的湖边 有一颗升起又降落的热气球，大概离对面二三十米的高度。是否在高处眺望傍晚时分的千岛湖，会美的更醉人一些？
热气球 老婆在落日下的背影，已和远山融合，佐以恬静的流云，已成为此生最美的风景之一。绝美的日落，才配得上绝美的她～
远山，流云，落日，她 sunset 过了一阵，火烧云便映红了天边，此时看着湖上站立划桨的人，仿佛深处梦境之中。适合来一杯冰美式🧊，敬自由。
火烧云 回到酒店，老婆为我准备了一份很别致的礼物，很惊喜，有香水，有&amp;hellip;😜。看到礼物的那一刻，自己开心的就像一个小孩子。被人疼爱的感觉真好。而这个女人，同样也值得我疼爱。
🍟 稍做休息，来拍拍我的Air Jordan 11，我把它尘封在鞋柜里好久，在生日这天穿上它，和爱人徜徉在湖光山色之间，我觉得此时此刻，它是如此有活力的一双鞋子👟。
Air Jordan 11 第二天，开启我们的自驾，在酒店落地窗前拍一张先～
背影 山河之间，我们朝朝暮暮，天长地久。每当我望向她，而她也正好望向我的时候，我们的眼里都有光🌟。
山风红娘 硬生生的把一片游记写成了老婆的写真集哈哈哈哈。其实还有好多好多照片，但我还是选择一个人独享这份炽热🔥。
 甜蜜仍在路上，我们的故事未完待续&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自在如风</title>
      <link>https://Huang-zh.github.io/posts/20240827/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Huang-zh.github.io/posts/20240827/</guid>
      <description>自在如风这个词，是从我的爱人那里第一次听说的。
遇见她之后，生活也添了些色彩，我开始去了解很多从前没尝试过的事物。
做陶艺，吃舒芙蕾，涉足这座城市里尚未到达过的地方。。。
我开始慢慢的意识到，生活和工作分开的意义，是为了能让自己活得更像一个正常人。
过去没日没夜的加班，为工作倾尽所有貌似并没有带给我什么，反而让我的激情日渐消磨，同时增长了一身肥膘。
现在，当下，我认为我的一生不应该如此。
我们的社会规则，导致了普通人只能活在高压下。同样的，对一个人的评判体系也非常单一，大家都在为了自己的生计而奔波，疲于奔命。
但，尊严是自己给的，学会主宰自己的时间，才是为自己而活。
有时候停下来，聆听自己的内心的真实想法，认真的审视一下当下的处境是否是自己一直向往并追寻的？。
我认为适时的关注内心，这是一种不错的选择，能让自己更有原则的去做任何事情，更加遵循那个真实的自己。
自在如风，就是要做自己的风，吹起自己的梦。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的篮球</title>
      <link>https://Huang-zh.github.io/posts/20240819/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Huang-zh.github.io/posts/20240819/</guid>
      <description>我有一颗篮球，静静的蜷缩在阳台的角落上很久，落了很厚很厚的灰。
我没有心思擦拭它，即使近日里我曾想过去拍拍它，就像我曾经隔三差五那样。
但无比繁琐的工作，却像枷锁一般牢牢的扣住我，耗光了我所有的精力。
我的篮球对我说，你不能再这样下去了。
我对自己说，我不能再这样下去了。
没错，我不能再这样下去了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>立秋日记</title>
      <link>https://Huang-zh.github.io/posts/20240808/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Huang-zh.github.io/posts/20240808/</guid>
      <description>甲辰龙年，七月初五，立秋已过。
今年我身处的环境异常寒冷，和当下白日里超过四十摄氏度的气温大相径庭。
眼下的光景，正直盛夏，路上的蝉鸣不绝于耳，它们在这个夏天无疑会燃尽自己的生命。
午间我和同事常常经过的那条河边小路，树木总是郁郁葱葱，两旁齐腰高的野草还在野蛮生长，蓝天白云，光影斑驳。
一片充满活力的景象，正直当打之年。
可是却在这个时节，一次降薪，一场裁员，很多人被迫离开了公司，甚至提前结束了自己的职业生涯。
或许，他们曾经也是初入社会饱含梦想的少年，也在漫长的职业生涯中习得了不少的技能。
到达这一步，这样一个水平，毋庸置疑的，需要长年累月的积累。
可时代的一粒灰，落在任何普通人的头上，都成了一座难以逾越的大山。
我记得前些日子的早会，刚和一位同事沟通完工作上的细节。而午休结束时，他的位置已经被搬空，空旷的像这个人从来没有出现过&amp;hellip;
这是梦想与现实的割裂，是这个大环境的悲哀。身处这样的时代，个体除了随波逐流，已然没有太多的选择余地。
进入下行周期，一切都在往谷底俯冲，那么就好好锻炼，好好生活。
这个世界仍然充满美好的风景，值得我们去涉足，去追逐。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一些思绪</title>
      <link>https://Huang-zh.github.io/posts/20240612/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Huang-zh.github.io/posts/20240612/</guid>
      <description>时间来到了2024年，甲辰龙年，正直初夏，芒种才过，雨水很多。
今年他的吉他更加陈旧了，弦枕处的裂痕更深了，那是时间流逝的痕迹。
像是一位老朋友，经历了很多岁月，熟悉的不能再熟悉。
掐指一算，这把琴已经相伴他左右十个年头，如弹指一挥间，书上说的白驹过隙大抵就是如此。
斑驳的护板，锈迹斑斑的品丝，以及褪去颜色的商标。始终不舍得更换任意一个零部件。
无数个深夜，拨动琴弦的时候，无数杂糅的感觉就涌上心头。
那是彼时为梦想付出的努力，为挫折而发泄的负面情绪。
那些无人问津的夜晚，在清亮的月光下倾诉着去成长。

无他，今夜脑子里闪过很多记忆里的画面。跑马灯一般放映着过去的时光，光怪陆离，璀璨耀眼。
所以就在这个夏夜，蝉鸣到来之际，记录一点自己杂乱无章的思绪。吹散在躁动的晚风里。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>浮生如梦</title>
      <link>https://Huang-zh.github.io/posts/firstpost/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Huang-zh.github.io/posts/firstpost/</guid>
      <description>午月间
安逸的人
情不禁的人
得意的人
忘形的人
悻悻而归的人
痴心的人
醉醺醺的人
神隐的人
驾五色龙船的人
将信疑的人
无我的人
喜乐的人
奔波游离的人
失约的人
摇摇晃的人
妙悟的人
var config = { startOnLoad:true, theme:&#39;neutral&#39;, align:&#39;left&#39; }; mermaid.initialize(config);  pie title French Words I Know &#34;Merde&#34; : 50 &#34;Oui&#34; : 35 &#34;Alors&#34; : 10 &#34;Non&#34; : 5  -- </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
